白羅斯反對派領袖稱準備領導國家 促保安部隊「變節」

大批示威者在白羅斯首都明斯克抗議，不滿總統選舉結果。

示威者要求總統盧卡申科辭職，又促請當局釋放政治犯。

參選總統落敗的反對派候選人季哈諾夫斯卡婭表示，準備領導國家，呼籲建立法律機制，以確保再次舉行公正的總統選舉。

身在立陶宛季哈諾夫斯卡婭發表錄影講話，敦促安全和執法人員「變節」，揚言會原諒他們過去所犯的罪行。

而盧卡申科在親政府集會上形容反對派是鼠輩，又關注北約即將在波蘭及立陶宛的軍事演習，大肆抨擊西方的軍事聯盟。

另外，盧卡申科連續第二日同俄羅斯總統普京通電話，普京重申確保白羅斯安全。

呢幾年個世界好似拍戲咁

希望白羅斯義士, 有足夠武器頂住俄羅斯

唔夠, 就拿拿臨去鄰國烏克蘭買住黑市先, 頂住

諸神之黃昏

白羅斯, 波羅的海三國, 烏克蘭

5個國家真係唇亡齒寒

白羅斯加油！